淨返一個sem就grad...

對未來完全無方向
準備失業
點算好

身邊好多男仔都plan好grad咗考紀律部隊
女人有咩工可以搵
個個仆去報MT Big4 但我又覺得自己唔適合

same
揾工唔知揾咩好
無intern過
之前諗著讀埋mphil而家做完fyp打消念頭

小康之家
屋企唔等我養
但我唔想失業

有咩可以做

咁我得degree應該準備揸兜

屋企人有問我想唔想再讀
但我未清楚自己想喺咩field發展
唔想讀完又做唔關事嘅野
唔想嘥錢嘥時間

咁始終都想搵到份好工
儲下錢 為未來打算下

之前一直起學校lab做諗著會讀上去，而家成日睇jobsdb都無咩好做
想揾d關env, bio既工

做量地官

我都成日睇呢類工
好多都要幾年related experience

唔想做廢青

洗咩呀
靚女既 搵過有錢仔埋單
等男人養 已完 問題已解決
樣衰就無計 肥就去減肥

想靠自己
男人信唔過架

情況同妳完全一樣 家底都係
只係性別相反 係巴打

身邊啲男仔個個諗唔到有咩出路
所以應該9成都考紀律部隊

上年都係咁
加油啦。慢慢就會睇到條路

i.t 好似多啲工揀咁
一齊加油

介唔介意share下你上年係點
係咩工都報咗先算定點

好好享受呢一個Sem

好大壓力
要搵工 做fyp 又想追hon

有無過來人可以俾啲suggestion
好迷茫

咩都報
因無咩得簡
咁就做左大半年社畜

今年準備轉工

其實通常幾時開始搵工同有offer
見bba人sem1就報哂工 sem2就有offer
但science 工好似未咁早出咁

#metoo

係成日喺飲食台見到嘅羊b
你開始搵工未呀

未 同學話d大公司過晒deadline 我完全唔知要咁早搵工

你唔係cc?

你想報咩工？
好多MT 都dead咗
究竟呢個stage仲有咩工可以apply

睇下黎緊有咩政府野可以報

top up

Lab assistant

master of nursing/ 馬會/ 食廠/ 藥廠/ 食環/ 水務/ 環保署/ 中電/ 港燈/ 海洋公園/ 加度里農場/ mtr station officer

認唔認得我
睇黎絲打好多煩惱

做lab好似無乜前途咁

有啲都有睇
睇埋其他先

Sorry呀唔係好記得
之前喺其他post見過我？

consultant fg價 12k

地盤做aeo 15,6k
依家個市 可能難搵 識人會易搵啲

lab 11,2k 唔建議做

Speed?

我都知 讀書生涯永遠都係最開心

無架
船到橋頭自然要捱
平常心
搞下搞下未知想做咩就會是但揾份full time做住先

對自己讀既科目 唔知點入行

我都明 我仲猶豫緊做唔做關major事嘅工好
但報其他唔關事嘅工自己又無乜優勢
Gpa又唔高

照send啦，應該會照搵你in架
大個啲咪aecom, arup(好似要first hon)
細個啲會慢慢出ad架啦

同你一樣
冇乜目標好迷惘
半年後grad
又係唔洗等我養家

好呀我咩都照apply先
唔該哂你

同你一樣

jijis
u自己嘅job searching engine
professor refer

1月都未算遲嘅

我都係小康,唔想讀咁耐換來失業
工作經驗同science完全冇關
btw,樓主係我post留左明

唔該，起碼有個方向

唔洗咁早真心
玩夠先返
而家做社畜幾難先有假去玩

Final year文科仔
完全唔知搵咩工

屌你垃圾

我都係, 做完fyp就等死

覺得自己好頹
屋企無乜壓力
呢幾年連pt都少返
好垃圾

好多人都話咁我可以唔洗急
但見身邊啲人有offer點會唔急

咁似我嘅
做緊fyp愈做愈灰
都係唔讀mphil

但以前番嘅工除左補習就係番lab

我暫時都係咁諗
諗住咩都做住先
好想最後可以搵到份自己唔討厭而前途又ok嘅工

我之前同你都一樣
臨畢業前都係好迷茫
我major engine 但完全唔想再掂engine 任何野
加上gpa 又廢 (得 3rd hon) 所以都好擔心

畢咗業之後開始搵工
最後係linkedin 搵咗份professional firm 既 event intern
我實習表現得幾好 contract 完之前公司已經諗住留我轉full time 但後尾我就跟咗個manager 跳槽
而家係某professional firm 做緊商業發展 人工都幾好

我覺得intern 係一個唔錯既方法去探索同埋拎經驗

憎對人

其實你要搵實有工請的 前途另計

我自己揀咗event 啫
仲有大把選擇
重點係我覺得intern 可以幫樓主探索下興趣同埋嗰一行既環境

唔想乞食

我仲衰過你 做緊敗家仔
上年畢業到而家都唔知做咩好
屋企人話做咩都冇所謂
但我真係唔知自己想做咩
冇咩方向

利申: 垃圾science科

我都明
但一日未搵到工都好驚

文科唔係通常language好啲
英文好就好多機會

返工都唔係好差姐我覺得

完全agger 做野就係惡夢嘅開始即
所以我由細到大從來都無想自己快D長大 雖然無可避免

出面成堆大學雞話好想快d出黎做野

Grad左再算啦

有無高人可以指教 mechan engine second low 無上莊無咩活動淨係每個暑假都summer job/intern 但得一份關engine事 仲要唔係咩大公司 係咪全部 consultant同大部分contractor都唔收 有無其他公司可以推介 雖然我都報左/會報好多

共勉之

其實咁諗先正常嘅... 我咁樣係唔成熟嘅想法姐

垃圾N展仔 SAME

呢度好似好多賤人 大家都好徬徨

Grad咗都可以做intern?
見多數intern都係請undergrad

等我試下搵下intern先

我都好驚自己會一路拖
但諗住如果真係搵唔到工
都會返下pt賺下錢先

intern其實有冇用

我都係 gap唔係靚 mt又做唔成
希望做得成政府工

千其唔好咁諗 係千其 利申過來人

我覺得好似好難搵到一份日日對住都唔厭嘅工
以前返pt賺下零用都覺得幾好 多勞多得
但ft要日日返 對住同一份工 仲要處理好多人事關係
好恐懼

除左人工低D之外 係超級有用

政府工太悶？介唔介意講多d

以前會好想快啲夠秤返pt自己賺零用自己洗
但唔想grad要返ft

預感幾年後嘅自己都會面對同一情況
major 家庭背景 性格都同樓主好相似

你至少仲有時間
我已經grad左一段日子，局住要騎住牛先
祝你順利啦～

一做就做成世

返學讀書係最開心
好好享受

情況同樓主一樣，不過外國巴讀緊geo tec.. 冇乜job experiences, 今年year2 諗住報返香港intern.. grad想做soil engineering 。前路茫茫

有料先考到政府官
考果D 萬幾2萬既政府工頂薪3萬蚊 無發圍

N展好似多出路好多
見好多工都prefer N展
啲大公司除咗mt仲會開多個post專請N展

其實都係想整靚d份cv同搏return offer
但這些機會...

17fg 到依家都冇野做

利串soc sci

我都有諗
但又唔係好想第一份工就打政府工

做銀行retail lor

做我女朋友

都唔係好多時間淨
希望大家都順利

做intern 真係有心理準備係人工好低
我嗰時係最低工資 $6xxx 一個月
不過我走咗之後加到$10000

大家非專科畢業嘅都面臨咁嘅煩惱啦
好似以前報JUPAS咁，驚死冇offer咪asso 樹仁 海外升學乜都報定先囉

依家唔係你報咗就有offer，係工揀你呀

文科撚表示玩撚完

我都係就grad 唔知自己想做咩...

同樓主一樣晒銀紙 top up,仲有一個sem grad
唔知做咩好,唔想做返lab,之前HD FYP日日做做到好悶
但我唔似樓主我冇家底

咁人地或者已經一早有自己諗法，知道自己要搵咩工
一係就亂報袋住先
讀咗四年U最大得著唔係應該是有自己思考咩？冇需要下下跟人行？
依家又唔係考大學咁全世界爭UGC嘅學位
大學都畢業啦，仲跟住人一齊跑一齊爭冇意思架

你依家都叫有個方向知自己想做environment嘅野，咁咪由依度開始自己嘅path囉

有得玩好玩晒佢啦

半年後grad
屋企都係唔洗等我開飯
呢家再搵intern 會唔會太遲

我讀緊環保能源engine
仲有一個sem grad
上個月去間細公司見份assistant engineer intern 點知佢係想請人去地盤做lighting T&C，做左一個月 都學到唔少野 仲要同我寫緊篇論文有關

不過到時grad左就真係唔知做咩好 environmental果d工又唔多關我呢科事

屌你老母，比你讀一世書唔洗出黎做野好唔撚好啊

我都搵唔到intern

雖然屋企唔駛等我開飯 但諗番轉頭呢20年使左佢地咁多錢同心機 都覺得grad左要報答番佢地

我pt都冇返
人生好無意義咁

多謝你嘅意見
其實無諗過一定要gpa過三 原來關事

有撚既
就去做地盤

大家都係乞食科累鬥累嘅時候，唯有用gpa篩一篩㗎啦

非專科
我係老闆都壓你價啦
$12k唔做？大陸年年有幾百萬畢業生🎓
$6000人仔 落黎做 頂你個位